人人第一次真正體會到貧富懸殊係咪返工個陣

以前d同學仔都係住下私樓
最多都係豪宅仔
都以為自己知依d就係貧富懸殊

但返工之後見客 有機會上人地屋企睇下
屌個個都住5000萬up
平均都7000-8000萬
但佢地7000-8000萬 都係住1500呎樓
計返個呎價 原來香港咁多人用6-7萬買一格仔
係就係睇維港 但洗唔洗咁撚貴

跟住見到政府d小白象工程
d濕鳩涼亭 有時計返呎價重貴撚過d豪宅
以我打100年工先可能起到幾個涼亭
有d人就輕輕鬆鬆用你半年人工買一格地磚

已經唔講個d真豪宅

可以點

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

繼續做啦 工人窮人

點撚知
以前我以爲過千呎私樓仔周街都係
依家我發現 住千幾呎但差唔多值成億既人都係周街都係

推

打舖機就知，你玩幾皮，人哋玩成球

讀小學已經體會到啦

我d同學同事最勁都係住超舊私樓

真 以前對人地住既地方無咁敏感
最多係話咩區
人大左
知佢住個區 咩屋苑
先知大家咁大差別

小學已經有 放完個聖誕假番學 啲同學去完美國日本歐洲番嚟 自己就唔好話搭飛機 連澳門都未去過

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有香港人D咁既廢人

睇下九龍柯士甸站上面堆豪宅幾咁高幾咁密集就知香港多有錢佬

梗係上連登果時最覺得自己係窮撚

個d你可以同自己講係鳩吹
但去見客 實實在在見證好多次之後
就會諗 點先可以搵到咁多錢
一般專業人士都去唔到既高度

個情況等同於去starfuck飲咖啡一樣
其實d料同7仔 m記差唔幾
但你係飲佢個環境 飲佢個名

樓主做鴨？

算啦 搵d台 泰 越南 俄羅斯 大陸仔比較下咪得 個心理會平衡d

唔好自卑

只要肯努力 你點都冇可能超越到佢地的

係 仲記得成班同事都係住好貴地方 仲話自己屋企好細 冇位養狗細極都成千呎 先4個人住

啫係如果唔睇價錢只係從住屋大細黎睇
貧富懸殊一啲都唔嚴重

讀U果陣已經體會到

自己十蚊注賭馬，個同事係馬主屌你

係有班人屋企有兩個仙
好似唔憂做咁日鳩日hea 做埋d垃圾
但同時又有班窮閪賤種日日OT搏表現

冇得比，就算專業人士如醫生，搵10皮好味，都係1200萬，首期都唔夠。（豪宅5成首期是基本）

True

專科醫生級數起跳先得

當10皮，10年先1200萬，首期都唔夠

太子仔買個鎖匙扣都十萬
換條車呔都十幾萬

屋企大都唔代表好，我屋企有3000呎，當年買左成兩億幾，生活咪又係好似普通人咁過

好多醫生都唔止十皮卦

專科醫生起碼30萬起跳

出到來社會做野先知香港貧富懸殊真係好嚴重,我都係第一次返工個陣先知原來有人係搭巴士返工

唔需要每個example 都講到好extreme
只係講個基本盤嚟對比吓姐

有年做暑期工去左壽臣山

專科醫生最廢果件搵三十萬
普遍5-70萬
勁嘅過百萬

普通科ard 10-20萬

呻完好繼續做
唔好沉迷比較

其實大學都feel到

樓主講既貧富懸殊咪就係後天點努力都追唔上，就算讀醫做ibd都係咁話

聯署支持封殺微信同TikTok

D同事講緊幾百萬美金起生意(可轉債,大宗交易)
然後仲有買賣殼
我完全唔識

Push

同意呀，現實就係咁
就算超高級醫生，資產當勉強match 到，但你要OT，on call，平均一日都唔知有冇4個鐘享受你間豪宅

啫係洋樓

細過識鄰居一齊玩
後來冇再相認
佢屋企有錢到買層樓俾佢住

佢一畢業就做佢老豆公司嘅董事
撞車上埋新聞

starfuck都冇咩名好飲
飲佢有位坐姐

小學已經比個住豪宅既同學串

有麵麵 就有希望

十幾年前跟朋友(室內設計師)去過某人山頂豪宅，不知天高地厚，問幾多錢電費，佢好認真叫管家入書房，管家話一個月12 萬左右!

不要再說了

等打仗

人地賺錢買花戴 我搵錢黎生存🚬🚬🚬

香港根本 成個入門門欖不停比人SET 高，窮者只會更窮

可能係租呢

香港係有錢人既世界,條街搵求其一個人都係住千呎樓,流動資產1000萬以上,好多人平時扮窮only

咁係因為你俾個社會洗咗腦姐
着幾靚嘅樓咪一樣會生老病死

幾千萬 千幾呎
你以為淨係賣個景咩
人地個會所 成個環境 保安
仲要啲鄰居全部有錢
可以識到各行各業既有錢人

一開始我都諗d客流動資金應有1000萬
最後諗諗下唔對路 1000萬都未必夠

聽佢講 佢話間屋大裝修過幾次
幾次都200-300萬
我心諗買屠樓都得啦
（都係1500呎） 唔知佢點裝修

大家都係生老病死，嚟玩幾十年就收皮
點解人地就嘆幾十年，我就要做到隻狗咁幾十年

讀U果時見人讀半神/神科
屋企多兄弟姐妹
已經覺得怪怪地
原來人地二千幾呎大屋
老豆老母做生意/開廠
屌，點玩

個客有養兩隻英短
我有趁個客唔為意去拎野
偷偷問兩隻英短「我同你交換好唔好？」

Very true, 窮人做番窮人低調既野, 唔好成日聽埋啲毒雞湯勵志追夢故事, 不切實際。

無錯
呢個世界每個人都有自已既角色

有麵麵，超越無難度

大學已經feel 到

做補習
第一次見到廁房入面有工人房，有廁所，洗衣間，甚至見到有個工人有車房儲物間做佢私人單位
廿中後先有自己房嘅我覺得好似做工人生活仲好

錢滾錢, 同埋真係講家世

有親戚係深水灣到做管家, 有時大節有時可以去人地到玩下添人氣, 果時已經知世界差距好大....

同貓換, 普通人家唐貓我都願

去過一次淺水灣穿窿大廈 個景真係正撚到

佢點寸你？

諗起fight club

真係好想感受吓做有錢人嘅感覺

有可能好多人個個月畀好多錢租緊，或孭到成身債供樓

支那佬買嗰堆樓將啲錢漂白？

前度淺水灣返工 果到D樓最平2千萬起跳
間間獨立屋都過億
公屋仔行過望到勁難受

前度返工 有冇比有錢人啪啪啪？

細個覺得有同學係由父母揸車返學=有錢

喺外國讀過書就會知有啲人係真係可以好撚有錢

好似普通人咁過
有人連想做普通人都做唔撚到

小學讀屋邨學校，周圍啲同學都住附近公屋，最多住居屋
到中學有次返學見到個同學坐林寶堅尼，車牌仲要係佢個名
上天有時公平嘅但呢啲同學無論有咩缺陷，讀書幾差，佢地屋企人都可以使錢送去外國

你都係想講我窮到得番錢架姐

佢依加有識左個有錢仔
有車有樓帶佢打高爾夫球
係ig見到鄧佢開心

幾千萬未算貧富懸殊下話
喺外國讀書 身邊d朋友唔係邊個上司公司老細個仔
就支那邊個品牌個女
同得我地玩
無10億8億都唔侵佢地玩

勁明顯

屌。。。返工咁多年。。都未試過買到最新model電話。。。啲𡃁仔𡃁妹。。。個個都新電話！

中學有個同學日日坐的士返學，話想訓耐少少。

到畢業後唔記得佢係讀asso定hd，離屋企太遠，佢父母就係讀書附近買層樓俾佢住，又係話想訓耐少少。

嗰時我就知咩叫貧富差距，大到你幾努力都無可能追到。

adore，原來咁多醫生上連登
我有眼不識泰山

手足住緊幾錢樓？

我唔有錢囉
係你地班人死窮鬼姐

你仲想點？

幾時公平過

慶幸自己由小學開始已經知道

係讀書個時

後天可能都仲有得追
但做醫生既先決條件，起碼都係個小康家庭你讀書
當然，窮撚都出到醫生，但依個又番去窮父母思想..

但醫生多極，都不及富二代多，而且錢搵錢既威力
就算醫生都唔夠人玩，人地被動收錢，
醫生首先要考半個狀元，捱捱捱，做到仆街

條命唔好確實唔應該怨，係要努力，但依個遊戲，太難玩

話lunch M記等。。。。
等到lunch 過咗半都未見人
原來班同事係去mcafe....我自己就係McDonald's 果邊on99.....
真係覺得自己同同事係兩個世界既人

上連登果陣

先天環境真係好重要。但講做醫生果類，都係做到隻狗死死下咁。香港人最大問題係有錢冇命洗，冇錢就更加含得撚

咁人地都有玩其他野

以前渣uber第一日就又九肚山又南區獨立屋又富豪海灣

唔係 中學已經有

20歲，上到大學 頹撚左

玩埋最後幾年
如果專科 唔使驚
非專科 10幾20幾K有排捱上去

係 知未來有排捱 所以依家頹左

用盡一切方法搞大有錢女同學個肚

發覺身邊公屋同學好窮 幾層樓都冇

所以人真係好自私
明明都足夠生活
都仲要爭取更多
目的只係為炫富
起香港人身上反映曬出黎

依家有錢又未必十年後有錢，到時又唔鐘意又無錢就慘

讀u 放學衝去返part time
女校撚約high tea
男校撚去clubbing 去pub

有錢開廠開公司 間野一定有知名度上網查到並且係老細 並唔係連登仔講到街邊都有好多錢 以前細個以為有錢好兒戲 大個先發現人唔會無端端發達

屌 小學有條死肥仔講成個暑假去左荷里活玩
我以為去荷里活商場 心諗有咩咁巴閉

有一樣嘢好公平，世界上有錢人又好，窮人都好，始終都係會死亡

你有冇窮鬼無知式咁答佢 荷理活商場有咩咁巴閉

人死咗就會一無所有，會變成骨灰 塵歸塵 土歸土

10皮一個月 一年係120萬喎

就算地球都終會有一日滅亡，無晒人類嘅足跡，無嘢係永恆
唔洗睇得金錢名利咁重要

事實係來回機票錢都未必比得起

想問下醫生幾多歲可以搵十皮同廿皮一個月

地球已經有46億歲，人生嘅100年係好短暫，九牛一毛而已，所以唔洗計較富與貧窮

去轉澳門隨時仲貴過去台灣

痴線，住公屋先有錢

痴線，住公屋先好

痴線，住公屋先係人上人

病就唔撚係啦

生老病 死
係得個死字公平
其他都唔撚公平
個死重要係佔你人生個一秒

生老病佔左99%

你收錢推po

但係要畀人閹做公公

晚晚可以同有錢女訓

仲要唔好忘記個堆公屋超級富豪 識好多fd住公屋係支那幾條街物業收租

應該係無論有咩缺陷 讀書幾差
人生都係easy mode

唔可以不斷同其他人比較。
人地一係真係好勁，自己賺好多錢；一係就係幾代人累積落嚟嘅資產。
攞微不足道嘅自己同佢地比，只會變炮灰

酸？

幫我推愛因斯坦個post

窮人要扮有錢

有錢既就扮窮

真 誠哥重載隻爛鬼錶

公屋先好

喺你羨慕既時候 有好多同你同年紀既人喺呢一刻不斷增值緊自己
有無諗過踏出第一步 進修自己 裝備下自己 呢啲豪宅只會留比努力 同埋肯踏出comfort zone既人

倫敦金？

佢係想睇你可唔可以窮到好似佢咁

影黎睇睇

一個月12萬 真係諗唔到

係讀書嗰陣

你一定係窮撚

唔係 我見到呢個po覺得好重負能量 所以想比啲動力你

香港係有好多好俾心機既人 你偷懶一日你就會比人落後
好多人出黎做嘢增值就係為左把握嗰一個發達既機會

我地可能見到啲人住洋樓養番狗 但係我地見唔到佢地後生嗰陣唔訓覺喺度搏殺

雖然話宜家社會公平性低左好多 但係你肯努力增值自己仍然會有希望 加油啦 同埋唔好信連登努力係無用既價值觀

比d新意啦屌你老母

條險？

保險？

多謝你

雖然我真係唔知可以點進修裝備自己

但因為你呢句說話

我會聽朝起床試下由跑步開始做好自己

咁講好似好on9，但起碼叫做踏出變好第一步

利申:今年fg，之前intern到有offer，人工唔高但我照應承咗先

窮撚口頭禪：
人重視錢真係好膚淺！
有屋住有飯食咪得囉！
我地價值觀唔同！
人生唔係得名成利就！
人生唔可以用錢同地位界定一個人架！

希望你好好努力 但係我聽日仍然會努力過你

我想同真香港人攜手一齊進步 咁樣香港先可以進步

真

多謝麵神
我今鋪過硬佢哋了

......少年你D客都未算有錢

加油呀

難得巴打心地善良冇話ex係臭雞

Sad

駛鬼 小學去同學屋企玩
半山三層高樓仔 佢住地下果一層都差唔多4000呎
睡房都大過我全屋

不過細個無乜負面感覺就真既

大家咁話

唔敢講我會點努力過你

但起碼我開始行第一步了

會唔會係儲足10年首期

連埋賭場咪係

如果真係周街都係
咁邊度有貧富懸殊？

上年返工體會過
好有錢，好識享受，飲飲食食好有研究，但好離地，連點解個個星期有遊行都唔明，但又唔想去了解
完全唔羨慕，只覺得佢可悲

真，以前去見客住個d淺水灣或山頂個d豪宅
有次搞到5點，客知難等車都算好心, 叫個司機車我落返中環

宜家果d蚊型豪宅都係三皮幾租姐

後巷位 天橋式 公屋樓下個公園

真 第一張機票都係自己pt 賺番來

其他都係叫聲爸爸就有講緊歐遊呢啲

自己都係臺泰日咁飛

見過有人放架拉利係廳做裝飾
(住house)

我佛撚 想四大皆空
追求無慾生活

我睇新聞講，香港有50萬人有千萬身家(當然計埋層樓)，而個50萬人通常係1個家庭中既一家之主，以一家四口黎計，即香港有200萬人係過緊中產既生活。

平均係條街每7個人就有2個係唔洗供樓賺幾多洗幾多，甚至係唔洗做收租享受生活

樓主你7分2既首抽機會都失手。咁都只能認命啦，諗黎都浪費時間

So9sad

same
i know that feel
嗰陣18歲 但已經知道自己一世都唔會住到壽臣山

返工成日要去豪宅
去過曾經全港呎價最貴既house
我都未驚過
因為真正有錢人係買地起屋
仲未見識到
反而有次開會成班專業人士 傾緊野
個客大老闆入左黎 正眼都唔望下班人
個下先feel 到

讀成世書都未必改變到命運
出到黎都係幫有錢人打工

做緊AC做咩兩年前去考紀律部隊幫辦仲要衰咗

新會然？

聽完臨立會2.0大辯論 民主黨仲死雞撐飯蓋

好有麥兜feel

仲有冇聯絡？死肥仔變左死肥佬都大把女食，最緊要仲係咁有錢

麵麵今舖靠你了

香港依個地方，係唔值得為佢貢獻任何野

唔值得，不過大家每日都貢獻緊

往好既方向諗
多得有錢人交稅政府先有咁多公帑fing
啲公帑用返係正確既地方到就唔會攪到今日咁樣

屌好搵過ibank 喎, ibank VP 連bonus 我諗都係 30萬一個月左右，都係三十二/三歲到

塗d食物係條撚到比你奶

我開過PO都係想講呢個問題,搵多十幾萬一年係咪真係咁大分邊。可惜好撚多狗奴睇唔透

細個我都有搭纜車去馬爾代夫

移民潮90年之前會買到私樓有幾閒唶.

人地老豆有晒關係
財富增長個TRAJECTORY 都唔同

同層我仲有
1. 我住左幾十年之後我先知原來我個FAMILY DOCTOR 係我鄰居, 仲可以窗口打招呼
2. 醫院文員同NO 結婚 (依家唔會有哩D 事啦?)
3. 老豆一個自己做運輸養起全家

哩D 野80年代有咩稀罕
係依家先難唶.

你睇下面大把人返公立中學日日搭的士啦
公屋渣林寶,
個女會離奇地同老豆老母唔同姓, 個女可以屈間公屋
好多啵

典型窮人打飛機，不願面對現實心態

點都冇可能

真，細個以為大個就自然會有錢

所以，人生既重點應該focus係在生個幾十年，
which有錢佬在生既時候一定過得比窮人好

搵幾多真係唔係重點，最緊要係有個好老豆

想問富二代一出世已經享緊褔
佢地除左做精蟲個陣搏殺過之外
仲係咩地方搏殺過?

我都係咁諗，好彩我係窮人啫
“做有錢人”呢D野送俾我都唔要

睇到差啲流眼水 真係好Sad
Respect！仲可以鄧人開心

Me too

連王生都唔識？

有次手痕上地產網睇豪宅盤，先發覺原來香港人好多好多有錢人

要窮可以窮到無錢開飯，睇電視都見過但係有錢都好多

睇啲樓盤相就知係香港有錢就真係生活

人哋上一代或上幾代累積嘅財富，一世人都唔會俾你搵到，仲有你個對窮閪父母等緊你養呀

99.99999999% 冇錢的話死反而係一種解脫 生老病死個死係最好

但你而家生存緊

咁你都會生老病死，日日食自己啲屎維生接唔接受到？

人哋病有得住私院獨立房
我就排街症

Short 撚咗咩

小學去人地生日party就已經見識到錢既差距
條友包左個會所禮堂黎搞生日party

我寧願俾你覺得可悲

咁又無咁二元嘅，有錢都可以唔離地㗎

好細4個人住一千呎超逼
我一個人住一千呎都喺剛剛好夠住

如果注定要失敗
就破壞呢個世界

唔好咁天真啦，愈有錢愈識避稅

連登仔世界觀真係好窄
大把人開公司INCOME EXPENDITURE BOOK 晒落去避稅

點避都會交得多過你同我

小學已經知
有同學住傳統豪宅 用啲文具好靚 開m記生日會 成日送禮物比大家 放長假去旅行
我老豆老母叫我自己填書簿津貼份表

去親同學仔屋企全部都有專巴,仲要扮住戶先上到車
仲要唔是一個 是十個有八個 我間小學仲要好L普通

睇下九龍柯士甸站上面堆豪宅幾咁高幾咁密集就知香港多大陸狗

好L真啊

好L真

鬼唔知阿媽係女人
有錢佬淨係交0.1%稅都多過普通人十年既努力
定係其實佢地係1毫子稅都唔洗交

我的確交好少
收到稅單了，只喺交幾千蚊

咁你知阿媽係女人不如問下阿媽有錢人點避稅先再黎上網

okay

最近跟左屋企人去四叔白加道間莊園做野，成個莊園用大理石起，淨係啲石我全家人做多五世都買唔起。四叔新抱一句唔鍾意，即刻成屋拆撚曬起過，十億八億根本唔當錢

住劏房/籠屋既人羨慕住公屋，
你已經好過好多人啦，好多人食都冇得食
瞓教仲比野咬

我想低調🙏🏻🙏🏻

好撚多人都好有錢 樓價點解係咁升
因為係咁有人買 當然大陸撚 有份幫手托市
其實香港人都好撚有錢 個個老豆老母以前買落
跟住再甩名買多層咁買 買到無哂名
一家4 5口 每人都有層樓既人 大有人在
對比起普通人搵2萬左右 真係幾絕望

人比人，比死人。 My grandma taught me.

知道貧富懸殊，從小學六年開始。第一次去同學 屋企，冇工人，冇海景，無私人書房。中學同學，第一次座爸爸的Benz, 非常興奮。。

暑假有出國旅行，有職業中學教師為自己私人家中補習，而同學去 補習社。自己有外國護照 享受民主自由，同學就上年上街死過。

最大成長影響，是爸爸要我讀band 2官立學校。所有朋友是中產和 勞工階層，所以人格冇離地， 亦都冇變閪 人一個。

其實有錢人既管家可以幾錢一個月？

香港就好似依家既online game咁
00年代個時個個都差唔多實力/有得追有得升
去年後期畀班老手壟斷左
一定要人幫手帶一帶升先可以快啲追上啲啲咁der

讀書已經知啦大家同學正常傾計已經feel到唔同世界
返工反而冇乜同人講野

最慘唔係咁
最慘係，如果你有仔女
你d仔女 都係要幫有錢人打工
所以基本上，我好同意大罷工
除左我地拎返話事權，我覺得可以重新洗牌
做極都係幫地產霸權打工
真係痴撚線
認真去睇，香港窮撚好慘

有個新入職嘅同事，佢細我兩年但佢戴住隻Rolex，老細R佢吹水傾錶款，佢哋對到嘴時，我仲on99咁唔出聲

唔明

其實網上鳩吹有咩意義
享受俾連登仔吹奏嘅快感？

私家出名個啲可能有既
公立做到consultant rank計埋allowance都係max 200k
要住九龍站貝沙灣應該都唔難 但去到樓主講個啲豪宅唔知跨左幾個levelsss

樓上話自己係AC位師兄吹水呀
幾年前做緊醫生點會無啦啦去考幫辦

連登仔真係痴線
只准男人搵富婆包養
不准女人屌金龜

你會揀月薪2萬嘅公屋妹 定係 6萬蚊嘅中產

好有當年支共想“解放”支那既韻味
開始明點解個陣毛澤東會成功

屋企3000尺點撚樣生活好似普通人咁呀？你屋企住左60人？

屋企樓下個公園有3000呎

真，仲要講緊唔係返咩勁工
返啲閪工閪人工閪公司先多呢啲富n代，因為就係唔等錢洗先做呢啲

返intern嗰陣有個客係莊家黎
一朝早賺咗千幾萬
我就喺隔籬捱公仔麵

第一份工以為個同事揸四層樓已經好勁
點知第二份工既同事s屋企係有家族基金 年年要返老家簽野搞個基金